INDEX > その他の作品 > 長編・シリーズもの >

## 战争系列是什么…?  {#war}

这3部作品与周刊少年Jump杂志的一个项目一起出版，以纪念战争结束50周年。 他原本想画一部以二战为主题的作品。 所有这些都是独立的故事，其中2个是根据原始故事改编的。   
这些精美的画面是在该系列没有连载的时期绘制的，充满了抒情性，值得细细品读。  

<font color=#004d99>
顺便一提…  
我…当然没有经历过战争。 然而，我小时候确实从经历过战争的祖母那里听到过一些故事。 她告诉我关于空袭的场景。  
我在学校学到了很多东西，但我直接从祖母那里听到的东西更令人难忘。  
这套战争系列作品已经过去了5年多的时间，知道这场战争的人越来越少了。 当然，这是没有战争--即和平--的证明，但不知道真的是一件好事吗？  
我认为最重要的是讲述经验，并尝试了解…  
</font>

----------------------


# 蓝天的尽头… －少年们的战场－  {#soku}

原作： 	二橋進吾  
出版： 	週刊少年Jump 1995年(H7)16・17号  
収録：  
 	JUMP COMICS 北条司短編集3「少年们的夏天 ～Melody of Jenny～」  
	集英社文庫（Comic版）北条司短編集2「少年们的夏天 ～Melody of Jenny～」  

## 概要

1943年，16岁的白川纯平正在接受训练，以成为像他的哥哥正平一样的著名战斗机飞行员。 回到家里，他的父亲已经病危，他的童年朋友阿敏也在担心他的安危。   
但在1945年夏天，顺平所在的基地组织成一个自杀特攻队…  

## 解説

该系列中最具战争色彩的故事。 有些读者最后哭了…  

----------------------


# 少年们的夏天 ～Melody of Jenny～  {#jenny}
出版： 	週刊少年Jump 1995年(H7)28・29号  
収録：  
 	JUMP COMICS 北条司短編集3「少年们的夏天 ～Melody of Jenny～」  
	集英社文庫（Comic版）北条司短編集2「少年们的夏天 ～Melody of Jenny～」  
	集英社 SC Allman愛蔵版　北条司短編集「天使的礼物」  

## 概要

隆和4个伙伴逃离了学校的疏散地，前往他们父母所在的东京。 途中，他们在一个废弃的房子里遇到了蓝眼睛的美国人Dave，他们在那里避雨，最后一起旅行。 生活在日本的长笛手Dave因被怀疑是间谍而被关押的战俘营，后来逃了出来。 当他们到达东京时，他们遇到了…  

## 解説

非原创的原创作品。 Dave和孩子们遭遇的是悲剧，但却有一个浪漫的结局，这是北条司的典型特征。（译注：待校对）   

----------------------

# American Dream  {#dream}
原作： 	二橋進吾  
出版： 	週刊少年Jump 1995年(H7)36・37号  
収録：  
 	JUMP COMICS 北条司短編集3「少年们的夏天 ～Melody of Jenny～」  
	集英社文庫（Comic版）北条司短編集2「少年们的夏天 ～Melody of Jenny～」  

## 概要

1935年，当日本和美国走上战争之路时，一支日本棒球队在美国进行了巡回赛。 其中村川英夫是王牌投手，他的能力让美国人感到惊讶。 美国棒球队的球探Johnny邀请他加入美国队，但两个国家的社会背景阻碍了他们的American dream。  

## 解説

在北条的所有作品中，（到目前为止）唯一一部体育作品。这也是一部独特的作品，因为它在讲故事时使用了大量的叙述。 (虽然旁白可能有点太吵了…）  
Johnny在外形上与CH米克有着微妙的相似之处…(^^;)  
北条司似乎不擅长画不同的人种。（译注：待校对） 

[BACK](./parrot.md)  
[NEXT](./oreha_neko.md)  